1928年香港報紙教你 甚麼是法治 不是楊鐵樑假貨

原來「教育青少年法治精神」、「具備法治意識，自發地遵守法律」係楊鐵樑呢條壽頭發明嘅。唔怪得講極法治都仲係被扭曲定義啦，要undo 30年嘅損害。

「法治精神」從來都係共產黨語嘅證據。

1984賣豬仔之前，呢四隻字只出現過喺大公報。

Wan Leung Wong 法治係政府守法

Sian Lo Lung 法治要共和才會的。日本人翻譯做共和，意思是分散力量的和平共存。單一力量只能自律。

輿論談及【法治】，最早最早見於1928年《工商日報》創辦人洪興錦寫嘅文章。